<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>武装少女マキャヴェリズム on 竹林七閒</title>
    <link>https://take72k.github.io/tags/%E6%AD%A6%E8%A3%85%E5%B0%91%E5%A5%B3%E3%83%9E%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%B4%E3%82%A7%E3%83%AA%E3%82%BA%E3%83%A0/</link>
    <description>Recent content in 武装少女マキャヴェリズム on 竹林七閒</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Jun 2017 11:00:41 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://take72k.github.io/tags/%E6%AD%A6%E8%A3%85%E5%B0%91%E5%A5%B3%E3%83%9E%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%B4%E3%82%A7%E3%83%AA%E3%82%BA%E3%83%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>武装少女マキャヴェリズム 第九節 第十節 拔刀拔刀拔拔蜻蜓 看見師傅的美麗與哀愁 拔刀微考證</title>
      <link>https://take72k.github.io/%E5%8A%8D%E8%A1%93/%E6%AD%A6%E8%A3%85%E5%B0%91%E5%A5%B3%E3%83%9E%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%B4%E3%82%A7%E3%83%AA%E3%82%BA%E3%83%A0-%E7%AC%AC%E4%B9%9D%E7%AF%80-%E7%AC%AC%E5%8D%81%E7%AF%80-%E6%8B%94%E5%88%80%E6%8B%94%E5%88%80%E6%8B%94%E6%8B%94%E8%9C%BB%E8%9C%93-%E7%9C%8B%E8%A6%8B%E5%B8%AB%E5%82%85%E7%9A%84%E7%BE%8E%E9%BA%97%E8%88%87%E5%93%80%E6%84%81-%E6%8B%94%E5%88%80%E5%BE%AE%E8%80%83%E8%AD%89/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 11:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://take72k.github.io/%E5%8A%8D%E8%A1%93/%E6%AD%A6%E8%A3%85%E5%B0%91%E5%A5%B3%E3%83%9E%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%B4%E3%82%A7%E3%83%AA%E3%82%BA%E3%83%A0-%E7%AC%AC%E4%B9%9D%E7%AF%80-%E7%AC%AC%E5%8D%81%E7%AF%80-%E6%8B%94%E5%88%80%E6%8B%94%E5%88%80%E6%8B%94%E6%8B%94%E8%9C%BB%E8%9C%93-%E7%9C%8B%E8%A6%8B%E5%B8%AB%E5%82%85%E7%9A%84%E7%BE%8E%E9%BA%97%E8%88%87%E5%93%80%E6%84%81-%E6%8B%94%E5%88%80%E5%BE%AE%E8%80%83%E8%AD%89/</guid>
      <description>感覺有點失去了對人類的信任，經費見底了是吧。 為什麼納村有時有帶套，有時卻是沒帶套(手套)，這樣還要用魔彈，倫理上大丈夫？
手套就是你的金鐘罩啊、納村大大！
沒帶套的作品也能在台灣合法收看 
不好意思，除此之外真的沒有心得了，總之，這幾話是不為我所樂見的節奏。
雖然原作的確也是如此，但個人要抱怨一下：天羽實在是被描繪得太強了(畢竟是女主？)。 佐烏、蘿莉學姊、THE BEAR一發擊沉，連師傅也在一個回合之內互換傷害之後被沉默，兵器術的使用者在此全倒。 接下來就是玄學&amp;mdash;-拳法家之間的對決了，而那完全在我的守備範圍之外。
總之，讓我們為佐鳥教授、蘿莉學姊、THE BEAR MY BRO及師傅大人祈求冥福。
接下來已經不會再有「劍術」的戰鬥，剩下的是拔刀齋對拳法家。 先來聊聊「居合」這東西。
以我鍵盤居劍超過87年、觀看過無數筆戰的經驗，硬要戰居劍的人還著實不少&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;激烈程度只比「KENDO VS FENCING」低一些。 BUT，我是不戰的(如果想看筆戰請自己找)。
居劍的相異，只在於初始狀態的差別。
劍術始於與對手的敵對動作，也就是從所謂的「立合」開始。 居合則始於日常生活，處於床之間、行走之間，也就是從「居」開始而「合う」&amp;mdash;&amp;ndash;遭遇敵人。 所以&amp;hellip;&amp;hellip;不要拔刀了以後又收回去只為了擺出一個中二POSE阿混●，拔出來就用劍術啦！
幹話到此為止。 我們來講講第九話唯一的戰鬥吧。
警視流立居合　二本目　夢想返し　神道無念流 有敵自後方來，不亦樂乎 轉身拔刀，單手斬其腹部，再取上段垂直斬下，下段残心、納刀。
作品中是無双返し，讀音是一樣的。 佐鳥果然是神道無念流的，用來用去還是自己流派的最多。 作品中取的是右單手拔刀的部分。 在錯身之時，因為天羽的視野較佐烏狹窄，所以天羽會先「看不見」佐烏，而這就是佐烏的嗆斯。 以左足為軸轉身，拔刀、橫斬，非常漂亮的策略。
 
只可惜天羽是梅利奧達斯和加藤EAGLE的傳人，一手全反擊使得出神入化、五根87K金手指插的佐鳥跪地。 拳法如此、流水制空圈如此，我，也是跪了。
BTW，無雙返SHI是神道無念流 立居合 的 七本目。 ↓右片手で胴に水平に切り付ける 
接下來是第十話，示現流的回合。 俗話說「左蜻蜓右白虎上朱雀下玄武」，不過蜻蜓其實在右邊。  
不過今天是藥丸自顯流的場子，示現流就不多說了，前作有更詳細的說明。 (作者是示現流控)
薬丸自顕流　抜き 抜即斬，相當於躺即睡、吃即吐、哥即拉，表示A動與B動間毫無間隔。 實務上就是拔刀的同時放出電光火石般的斬擊，自敵人的右腹上斬到左肩。 要特別注意的是拔刀時刀刃的方向是向下的，在打刀的配法會先轉向再拔刀。 
師傅手速比較快，所以拔刀後又砍了兩刀，是為一瞬三斬。      雲耀 瞬光。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>武装少女マキャヴェリズム 第七節 妖しき刃「眠目さとり」心得、考證加秘密遊戲</title>
      <link>https://take72k.github.io/%E5%8A%8D%E8%A1%93/%E6%AD%A6%E8%A3%85%E5%B0%91%E5%A5%B3%E3%83%9E%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%B4%E3%82%A7%E3%83%AA%E3%82%BA%E3%83%A0-%E7%AC%AC%E4%B8%83%E7%AF%80-%E5%A6%96%E3%81%97%E3%81%8D%E5%88%83%E7%9C%A0%E7%9B%AE%E3%81%95%E3%81%A8%E3%82%8A%E5%BF%83%E5%BE%97%E8%80%83%E8%AD%89%E5%8A%A0%E7%A7%98%E5%AF%86%E9%81%8A%E6%88%B2/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2017 19:04:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://take72k.github.io/%E5%8A%8D%E8%A1%93/%E6%AD%A6%E8%A3%85%E5%B0%91%E5%A5%B3%E3%83%9E%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%B4%E3%82%A7%E3%83%AA%E3%82%BA%E3%83%A0-%E7%AC%AC%E4%B8%83%E7%AF%80-%E5%A6%96%E3%81%97%E3%81%8D%E5%88%83%E7%9C%A0%E7%9B%AE%E3%81%95%E3%81%A8%E3%82%8A%E5%BF%83%E5%BE%97%E8%80%83%E8%AD%89%E5%8A%A0%E7%A7%98%E5%AF%86%E9%81%8A%E6%88%B2/</guid>
      <description>先大略講一下心得，老實說這集我看的不是很愉快，只畏浮雲遮望眼、不緣身在最高層。  我說那個聖光也太亮了吧！ 還有那個霧氣，濃霧請開燈？ 如果有一天巴哈推出付費去聖光的服務，就算是以集為單位收費我也肯付。
撇除聖光的問題不談，主要是戰鬥的這集可說是一高潮，綜合來看名字常被打錯的佐鳥醬實力不下於大師傅，又在有主場優勢的女子浴場對上納村，對魔彈射手可說是一場苦戰。 被一陣吊打之後，納村終於領悟「欲練神功，必先自●」的道理，忍痛斬下●●習得「賢者模式、常時發動」的技能(誤)，受到此決心震驚的佐烏方寸大亂，輸了決鬥。
同胞們，為犧牲的烈士納村默哀吧！
不知為何我有點習慣了回合制的戰鬥，一本一本地打感覺也不錯──除了有些地方偷偷灌水之外。 不過你幾時產生了這集重點是戰鬥的錯覺？ 重點是肉啊！乾你攝影師雞肋！拍這什麼鬼東西！ 佐鳥der歐派、看來是不會晃的。
幹話到此為止。 我們來講講警視流ㄅㄚ
WHAT IS KEISIRYU? KEISIRYU is Meiji 10-nendai ni keishichou de seitei sa reta bujutsu no katachi. 好啦，總之…警視流的設立可以歸因於西南戰爭時拔刀隊的活躍。
戰史就不贅述了。當時的政府軍主要是徵召入伍的平民，而對面的西鄉軍主體為舊武士階級。 如果是遠距離互射還好，近距離肉搏西鄉軍表示：想我當年手拿武士刀（因為是舊士族嘛），從田原坂一直砍到吉次峠，來回砍了十天九夜，是血流成河，手起刀落手起刀落手起刀落，一眼都沒眨過。 自小練習劍術的士族跟只受過一些訓練的平民兵，在近身戰的素質實在差太多了。 終於，政府軍開始擔心西鄉軍士兵一眼都沒眨的眼睛健康，從後方支援的警視隊選拔出劍術高超者編成拔刀隊，對抗舊士族。 而這個拔刀隊，可以說是突破僵局最重要的一枚旗子。最終政府軍在田原坂的勝利，拔刀隊功不可沒。 (反白
回到警視流的話題，由於拔刀隊的活躍，使劍術的實用性再次被認識。 明治12年於内務省警視局設立巡査教習所，任用多位古流劍士擔任撃剣世話掛（教官），並將擊劍列為必修。 因為這些教官出身於不同流派，為了統合教學方法，從各派各選出最精華的一式、共十式── 八相（直心影流）、變化（鞍馬流）、八天切（堤寶山流）、卷落（立身流）、下段之突（北辰一刀流）、阿吽（淺山一傳流）、一二之太刀（示現流）、打落（神道無念流）、破折（柳生流）、位詰（鏡新明智流） 並根據當時洋裝帶劍的警察（西式制服及軍刀）做了改訂，是為獨孤九劍警視流木太刀形。 從統合諸流這點來看，警視流木太刀形可說是日本剣道形的先驅（剣道形制定委員大部分都是警視流出身），戰前的劍道教本也多有皆載。
說了那麼多，警視流到底是什麼？ 警視流是警視廳制定的武術型（木太刀形、立居合、柔術）。 當時警察都會學習擊劍和柔術，所以警察可說都是警視流出身。 照這個邏輯，至今警視流依然是日本最強流派、日本最大劍道集團，在十六次的世界劍道大會中，有十二次的個人冠軍是由警視流出身的劍士拿下。 看彈幕時有板友提到「警視流沒有統一風格」，的確，同時有那麼多老師，跟哪一位親近，自然就會染上哪一位的色彩。 就像今日的劍道，所有人遵循統一的規則，但又在小地方有不同的特徵、打著屬於自己的劍。
一本目　八相　直心影流 
動畫中沒有列出來，不過個人認為這應該是八相中打太刀的動作。 打太刀斬右腳，仕太刀縮腳取上段，將太刀擊落 上對下的打法，在直心影流十之型中可以觀察到，擊落之後連接刺腹或重整態勢，是攻守兼備的技法。
##　六本目　阿吽　浅山一伝流 
融合體術的一式，霧氣太濃可能看不清楚──</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>武装少女マキャヴェリズム 第三節 麗しき刃「亀鶴城メアリ」心得0考證</title>
      <link>https://take72k.github.io/%E5%8A%8D%E8%A1%93/%E6%AD%A6%E8%A3%85%E5%B0%91%E5%A5%B3%E3%83%9E%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%B4%E3%82%A7%E3%83%AA%E3%82%BA%E3%83%A0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%AF%80-%E9%BA%97%E3%81%97%E3%81%8D%E5%88%83%E4%BA%80%E9%B6%B4%E5%9F%8E%E3%83%A1%E3%82%A2%E3%83%AA%E5%BF%83%E5%BE%970%E8%80%83%E8%AD%89/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 21:38:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://take72k.github.io/%E5%8A%8D%E8%A1%93/%E6%AD%A6%E8%A3%85%E5%B0%91%E5%A5%B3%E3%83%9E%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%B4%E3%82%A7%E3%83%AA%E3%82%BA%E3%83%A0-%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%AF%80-%E9%BA%97%E3%81%97%E3%81%8D%E5%88%83%E4%BA%80%E9%B6%B4%E5%9F%8E%E3%83%A1%E3%82%A2%E3%83%AA%E5%BF%83%E5%BE%970%E8%80%83%E8%AD%89/</guid>
      <description>重音在前的納村：7000單。指考必備。每天三十分鐘 
閃光的メアリ：va te faire foutre(f**k you)、太沉重了、指考戰士的威壓。五劍之二的メアリ在與納村的單挑中被推倒，正所謂將軍百戰一發藝、大蛇倒爬屋薩斯，Merry 南無觀世IN PUT薩。 (累積那個發烏干達‧U‧烏薩斯 再次滿血挑戰大魔王 納村，納村使出鞭劍雙絕、一手白蟒鞭克制 累積那個發烏干達、一腿隕鐵黑蟒劍打得屋薩斯 嫑嫑，不在話下。) 
另外可喜可賀的是，月夜師父終於歸位，開始解說。 
有了師父的精闢解說，渣渣如我也只能洗耳恭聽，豈有扮成鍵盤劍士亂噴的份。 想必眼尖的朋友都發現，動畫版メアリ的武器外型和漫畫版有不小的差距。 從這一把 
換成了這一把 
同樣是RAPIER(中文稱為護手刺劍)，哇勒那ㄟ差加多，一個動畫化、hilt?or handguard?的風格也改了，是為了省預算嗎？不知各位怎麼想。
無論如何，本集的打鬥真的挺不錯，即使電腦不斷停格、依然好看。 命懸一線的戰鬥、針鋒相對的應酬，這才是戰鬥、這才是戰鬥啊！ 只需要小動作便能使出的突刺對眼力不足的對手堪稱夢靨，即使想拉近距離，來自下段的突刺也會將其阻止。 尤其是背後繞劍，令人防不勝防，堪稱絕技。 有些遺憾的是字幕沒辦法翻出所有的招式名，可能是法文&amp;mdash;-片假名之間的路太曲折，趕著上架力有未逮，那也無傷大雅。 總之，即使經過一場激♂鬥，最後メアリ還是跪了──西洋劍術不能用左手防禦，面對右手婆左手小三的主角，自然難以招架。 
這時請務必大聲回答：そのとおりDESU WA(沒錯！)
看著一擊剝奪智商的工口雜誌、主動賣福利無下限的メアリ── 10分！(雖然控貧乳 以上，希望製作組能夠維持流暢的作畫，持續到與師傅對戰的那一天。
美江：我就再跑回去看，在原來地方，唉唷！ 因為我不是很懂西洋劍術，不懂的不開噴是國民素養，但&amp;hellip;&amp;hellip; 
メアリ桑，我懷疑你拿的是鈍劍啊。 那個動作那個招式，還有漫畫版自己寫出的太田雄貴，メアリ拿的really是rapier嗎？ 如果站在機車的史實廚立場，個人覺得是值得討論的問題。 一開始提到的武器更換，原本懷疑是否動畫組換成鈍劍來增加真實度，但或許真的只是hilt太難畫而已。
歐洲的兵器術本來非我專業，rapier應該也可以這樣使用，以上的意見只是個人的想法而已，如果能釣到古典擊劍的專家浮出水面解惑就太好了──我是這麼想。
無論如何，為被去勢的同胞們祈禱冥福，舉手過頂高呼三聲：鬼瓦月夜花酒蕨、年上年下親子丼！#追記：感謝版友糾正HILT的部分有誤，應該是HANDGUARD。HILT似乎比較類似籠手劍的籠手。 #追記：補上幾個參考影片 Yuki Ota Fencing Visualized Project - MORE ENJOY FENCING-日本的擊劍說明影片 (似乎有背後繞劍動作 {%youtube leOP7rWwBpw%}
WMAW 2011 - Spanish vs Italian Rapier&amp;mdash;-HEMA中的rapier {%youtube nZSGaqlpJgg%}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>武装少女マキャヴェリズム 第二話「貞淑寮」騒乱 心得微考證</title>
      <link>https://take72k.github.io/%E5%8A%8D%E8%A1%93/%E6%AD%A6%E8%A3%85%E5%B0%91%E5%A5%B3%E3%83%9E%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%B4%E3%82%A7%E3%83%AA%E3%82%BA%E3%83%A0-%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E8%A9%B1%E8%B2%9E%E6%B7%91%E5%AF%AE%E9%A8%92%E4%B9%B1-%E5%BF%83%E5%BE%97%E5%BE%AE%E8%80%83%E8%AD%89/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2017 13:52:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://take72k.github.io/%E5%8A%8D%E8%A1%93/%E6%AD%A6%E8%A3%85%E5%B0%91%E5%A5%B3%E3%83%9E%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%B4%E3%82%A7%E3%83%AA%E3%82%BA%E3%83%A0-%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E8%A9%B1%E8%B2%9E%E6%B7%91%E5%AF%AE%E9%A8%92%E4%B9%B1-%E5%BF%83%E5%BE%97%E5%BE%AE%E8%80%83%E8%AD%89/</guid>
      <description>不道：達美樂打了沒(We&amp;rsquo;re THE 單身狗!!)，外送啦！ 
輪：找飯店？TRIVAGO，想出校門？IMPOSSIBLE
經過這一集，五劍首席的輪正式被推倒，象徵著共生學園戰國時代的來臨。
在此先為已去勢的同胞祈求冥福，嗚呼尚饗。
(默哀三分鐘)
這一集的重點其實是鬼瓦輪的胸，毫不做作的賣福利，顯示攝影師與分鏡的高超技術。
&amp;ndash;&amp;gt;
同志們，三年血賺、死刑不虧，提頭幹革命、怕死不入貞淑寮！ 話說忍者屋這個概念在漫畫中好像……管他的。
本集算是過渡階段，戰鬥部分不多，只有冷靜的捏阿拉花瓜？呃、累積那個發烏干達‧U‧烏薩斯跟nononono桑不上不下的被調教了一番。 
個人反而覺得這集戰鬥做的中規中矩，沒有殘影、該表現的也表現了出來。 不過，nononono桑，妳不也是直心影流的嗎，最重要的呼吸聲呢？嬌喘努力呼吸呢？ 離題了，接下來是微考證的部分。
鞭子暫且不論。 小太刀，比打刀短、有大型脇差し長度的武器，分類上有灰色地帶。 通常，作為主武器時稱為小太刀，副手時為脇差し；或者是以能否兩手握持為分類依據。 以小太刀作為主武器的武術，便稱為小太刀術，較有名的除了本作的直心影流，還有富田流等，大多是以入身、制體技為主體的技法，再加上柔術。劍道型中也有短刀，只是除了升段外不會練習。 神崎かるな老師的另一部作品主角──櫻就是使用短刀的高手。
鹿島神伝直心影流　小太刀の型 
以短制長、鍛鍊氣魄，全形中共通的精神便是以肉身為餌，誘使敵人攻擊。 在戰鬥時不能想著二之太刀，要以一擊必殺的氣勢衝向對手，否則間合無法拉近，技也無從施展。 (個人認為大概是直心影流中最簡潔實戰的技巧，單看型就能了解部分術理) ニ本目　水勢 怒濤般席捲對手，因此名為水勢。 向對手眉心 launch a 突刺，接下自直立上段的擊面，使其落下，斬擊對手頸動脈。  
原本技法中是單手斬擊，但這裡nononono桑用的是打擊武器警棍，所以換成雙手。 技法的重點是落下，使敵人的劍(或觸手)偏離隨時足以壓向天靈蓋的優勢位置。 實務上就是：對+X、-Z方向有速度的質點A施加+Y方向的作用力，改變其運動方向……放鬆架住攻擊的手腕，使敵人的武器突然失去施力點而滑掉。 附上原作 
五本目　突非押非 
對應突刺或強壓進來的對手的技巧，作品中取的是型的前半段，也就是： 打落突刺、擊手、金的蹴り。 (名詞解釋，金的不是什麼金色的東西、太刀的配件。 WIKI：金的（きんてき）とは武道、格闘技における攻撃対象としての男性性器とくに睾丸を指す用語。 睾丸を指す！) 不用解釋了吧？ (不要真的去試，試了我無法負責) 單兵戰鬥 攻擊發起前準備：面對伸出龍爪手的8+9，我方右手握40CM假屌根部，左手將另一端夾於我虎口。 此時8+9開始衝刺，我在龍爪手觸擊身體的前一瞬間左為支點右手用力壓下，左手壓住8+9右手、右手持假屌狠尻8+9左手，踏進一步，踹其下體。呼~~ 本技的重點是：在等到**最接近一瞬間**才打落的膽識與經驗。如果太早打落、敵人的身體還未完全為了突刺伸展，其便能很快地拉回劍、重整態勢，甚至可能打空。 打擊左手之後還繼續踹蛋蛋，是因為**單手斬斷人體**需要很高的技巧，不是人人能做到(更別提不是拿著刀、而是拿著假屌棒狀物體的你)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>武装少女マキャヴェリズム 第一話 素晴らしき刃「鬼瓦輪」心得加考證(?)</title>
      <link>https://take72k.github.io/%E5%8A%8D%E8%A1%93/%E6%AD%A6%E8%A3%85%E5%B0%91%E5%A5%B3%E3%83%9E%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%B4%E3%82%A7%E3%83%AA%E3%82%BA%E3%83%A0-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E8%A9%B1-%E7%B4%A0%E6%99%B4%E3%82%89%E3%81%97%E3%81%8D%E5%88%83%E9%AC%BC%E7%93%A6%E8%BC%AA%E5%BF%83%E5%BE%97%E5%8A%A0%E8%80%83%E8%AD%89/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 16:09:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://take72k.github.io/%E5%8A%8D%E8%A1%93/%E6%AD%A6%E8%A3%85%E5%B0%91%E5%A5%B3%E3%83%9E%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%B4%E3%82%A7%E3%83%AA%E3%82%BA%E3%83%A0-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E8%A9%B1-%E7%B4%A0%E6%99%B4%E3%82%89%E3%81%97%E3%81%8D%E5%88%83%E9%AC%BC%E7%93%A6%E8%BC%AA%E5%BF%83%E5%BE%97%E5%8A%A0%E8%80%83%E8%AD%89/</guid>
      <description>第一話 素晴らしき刃「鬼瓦輪」心得加考證(?) 食指向上畫半圓 感覺劍術的部分沒有很好的做出來，鍾愛短劍流的術理解說也沒有出現在漫畫裡，不知道單行本會不會有，只能自己先考證看看。 總之，妹子很可愛，op也好聽，但… 打鬥不差，但是也沒有到極好，本來這部作品應該就是史實打鬥的後宮肉番，但是關鍵的龍尾啊圓連啊竟然用殘影&amp;amp;快轉帶過… 還有橫一文字的地方，動畫沒有做出納村的突進動作，腦袋搬家云云，就有點突兀。 不要以為只要加上一個中二招式名就是劍術啊製作組。 (第二個)總之，能聽到輪(高田優希)的叫喊，好爽……看來twitter上說有去考證過是千真萬確的。
竜尾　十（韜）之形　一本目左、二本目右 攻擊龍首就會被龍尾反擊、攻擊龍尾就會被龍首攻擊。 誘使對手打擊，利用對手力量的反擊技，應該就像劍道的應擊。 重點大概在輕輕的擋、快速的返之間的手之內。
曲尺　十（韜）之形　十三本目 伸縮自如的橡膠劍(X)，捲尺般縱橫無盡的攻守、讀距離。 重點在使對手無意間踏入攻擊距離的「誘」，以及心中存在的距離感。 實務上是利用巧妙的步距差來掌握彼此的節奏——小步、小步、大步、大步，在對手踏步追上、腳抬起時揮出難以閃避的一擊。 間合的判讀是重點。
曲尺 八寸延金 至於輪用的八寸延金，其實並不包含在現在的曲尺之中，而是直心影流四代目小笠原 長治的失傳絕技，大概是像片手面那樣的原理。 （虎眼流4 ni
橫一文字　八相発破 可以在法定一本目八相看到，用來鍛鍊初學者的刃筋，此外還有縱一文字。 （不就是橫斬嘛
圓連（刀連体連）　十（韜）之形　十四本目 因為攻與擋之間毫無稜角、一氣呵成，所以稱為圓連。 氣劍體一致、圓轉如意的攻擊(人劍合一成為劍人)。總之就是在極近的距離互相切返，為了防止對手体当たり，會在打擊時向側邊踏步。 和龍尾一樣，輕柔的手之內是重點。 （不過反正納村已經靠在樹上了
 直心影流に関する研究(軽米 克尊,2014)
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
