<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Walkthrough on 竹林七閑</title>
    <link>https://take72k.github.io/tags/Walkthrough/</link>
    <description>Recent content in Walkthrough on 竹林七閑</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Sep 2021 11:17:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://take72k.github.io/tags/Walkthrough/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>矮人要塞Walkthrough教學：第二章、工坊，家具與階梯</title>
      <link>https://take72k.github.io/DwarfFortress/Walkthrough/chap02-workshops-digging/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 11:17:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://take72k.github.io/DwarfFortress/Walkthrough/chap02-workshops-digging/</guid>
      <description>貳、工坊、家具與階梯 讓我們繼續矮人要塞的奇妙旅程吧！在這一章我們將設置一些工坊，並為矮人挖出更多空間。要做的事很多，快開始挖吧！
一、建造工坊 工坊可以說是矮人要塞的核心內容，讓我們好好地掌握它吧。工坊是矮人工作的地方，通常會用於將基本而原始的材料，製作成有用的物品。要叫出工坊的選單有點麻煩(按b然後w)，但別擔心，我們只要按一兩次。
首先我們需要的是木匠工坊(carpenter’s workshop)，在這裡可以用原木製成家具或其他物品。你應該有看到要塞前面散落著木頭，那是伐木工砍倒樹之後放置在那的。我們還沒設置木頭的倉庫，如你所知。
理想上我們會將木匠工坊放在要塞裡面，但既然還沒有挖出一個適合的空間，就暫且建在要塞外吧：
  移動視角到要塞前方。
  按b進入建築物選單(Building)，w進入工坊子選單(Workshops)。你也可以用=捲動到Workshops後按Enter。
  你會看到一個工坊的選單，一路延伸到畫面底端。你可以捲動到底部，或按c來選擇Carpenters workshop。
  放置選單會取代工坊選單出現。綠色的X型網格表示工坊的藍圖，深綠的X則代表建成之後不可通過的區域。注意這點，如果你在封閉空間裡做建設，你可不想把門給堵住。
   在要塞前方選一個點。在我標的地方附近都可以。選好點之後按Enter。
  右邊的選單現在會顯示一串你能用來蓋建築的材料，通常會是一些木材，看起來像這樣：
   這邊你可以單純按Enter並選擇用列表上第一個材料來建造木匠工坊。不過為了增加趣味，按x展開列表來看看所有可以蓋工坊的材料。展開選單，在你想確實選擇你想用掉的材料時非常有用。大部分時候你可以忽略這步驟，但這個小技巧非常方便。
  再按一次x來收回列表。補充一點，這些材料排列的順序是依照距離工地的距離，矮人走很慢，所以你通常會想用最近的素材來省時間。
  按下Enter選擇材料之後，工坊就會以未建造的形式放在地圖上，像這樣：
   你的工坊要破土動工了，你得按幾下Esc來離開選單並解除暫停，只要遊戲重新開始，我保證一個小矮人會飛快地銃項工地並開始建造。你可以按q並檢視工坊的狀態，如果你手速夠快，你會看到Construction initiated.(即將開工)。
幾秒鐘之後，工坊落成！
 看起來不起眼，但保證實用！所以讓我們來把一些木材加工成矮人能用的東西吧。別告訴精靈喔，他們超討厭我們砍樹的，那群尖耳混蛋，熔岩淋頭還太便宜他們了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>矮人要塞Walkthrough教學：第一章、整裝待發</title>
      <link>https://take72k.github.io/DwarfFortress/Walkthrough/chap01-setup-starting/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 13:11:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://take72k.github.io/DwarfFortress/Walkthrough/chap01-setup-starting/</guid>
      <description>壹、整裝待發  本文翻譯或改寫自PeridexisErrant’s DF Walkthrough，並在相同License下發布
 矮人要塞(Dwarf Fortress, DF)是一款極為有趣並複雜的遊戲，其中最困難的莫過於進入這個世界。雖然找到教學並不困難，但它們多數假設受眾已經有前備知識並知道自己要找什麼，它們也不太會考慮到不同的材質包與遊戲版本，以及一位新手獲得這些知識並開始第一座要塞的難度。
但這些知識都可以在這系列PeridexisErrant’s DF Walkthrough中找到，包含一個預先產生的世界及存檔、以及完整的遊戲，只要下載便能開始。以及一堆的參考圖片，一堆！
所以，拿杯飲料、帶上頭腦，開始吧！
一、設定  在此下載Peridexis Errant的walk through包
 這份壓縮包裏有這份壓縮包裏有預先設定好的矮人要塞檔案，包含一樣的存檔以及其他你所需的，就這樣。
下載完之後，你需要先解壓縮，並找到檔案裡面的Dwarf Fortress.exe，你也可以在桌面建立一個指向它的捷徑。
二、啟動 現在我們準備好出發了，點擊主程式或捷徑，點擊&amp;quot;Play&amp;quot;──如果是用啟動器，然後你應該會看到這樣的畫面：

嗯，你已經讓遊戲正常運行並看了令人興奮的ASCII影片，做得好，千里之行始於足下。
接下來在Continue Playing上按 Enter，你應該會看到下列畫面：

這是存檔畫面，你要做的就是用向下箭頭選擇region1-post-embark，按下Enter來載入存檔。
三、初次見面 當遊戲載入結束，你應該會看到以下畫面。第一眼大概充滿困惑，但別慌張！很快你就會清楚這是什麼。第一件事，按下空白鍵來暫停遊戲，你可以按Esc離開任何不小心按進去的選單。

讓我們來聊聊這個畫面，首先，畫面會被分成三個區塊：左邊是區域地圖，中間為操作選單，右邊則是地形。我們可以按Tab調整整體配置，來讓界面更整潔。按到這種配置時停下：

現在我們真正進入狀況了！很快你就可以用岩漿瀑布歡迎你的敵人，把哥布林困在美的令人窒息的致命陷阱裡。但在那之前，我們先四處看看。用方向鍵移動區域地圖，你可以發現我們有一塊合適的地方來開始工作。
當你查看周遭時應該能輕易認出樹幹以及包圍著它們的草地，一些池塘(結冰)、溪流以及灌木叢。還有一些沒那麼直觀的，例如表示空無一物(open air spaces)的神祕區域──淡藍色或點狀材質、地面──棕色材質、斜坡(slope or ramp)──像上的箭頭。如圖所示：
 建立這些概念最重要的是去理解：矮人要塞是一款以2D地圖表示的3D遊戲，為了表示不同的高度，而照著Z軸將整個世界分割成無數剖面。
看一下畫面底部，會寫著我們目前的高度：108。你可以藉由&amp;lt;來增加高度、&amp;gt;來減少高度。試試看往上一層，畫面應該會變成這樣。
 你會發現那些黑色的泥土現在是草與樹了，這就像是我們的電梯上升了一層。所以我們看到的不再是斜坡，而是一片平坦的草地，而我們的下方是開放空間與樹頂。到這邊還算合理吧？現在讓我們回去108層，並向下到地平面下的107。
 你的視野應該會變成這個樣子，我們現在在地下，並且被土壤、泥巴與池子、樹根環繞著。你可能有發現池子看起來沒有變，但不用太疑惑。在這層看到的池子會和上層的一樣，是因為現在我們與池子位於同一水平面，而在上一層我們其實像是在高一點的岸邊向下看。
你可以繼續四處探索，在前進下一章之前先回到108層，並找到貨車。下圖可以幫你了解你在看什麼。
 四、開挖囉！ 接下來要幹啥？在DF中我們的目標通常是建立與維持一個由許多矮人組成的繁榮社會，並且抵禦哥布林、實現貴族們靈機一動的想法、或是對付其他的邪惡生物。而第一步便是為矮人打造一座巨大的要塞──最好是地下的！準備找一面懸崖挖進去，並讓好戲上場吧！
如果你用方向鍵從矮人所在的地方向西(左)走，你會看到一面不錯的牆面。我們先挖出一個洞口來為向下挖掘做準備，之後慢慢深入到安全又舒適的地下。首先，將我們要挖掘的地方在視野裡置中(如下圖所示)，準備好了以後：
  按d鍵。你會看到右邊的選單改變並出現許多選項，同時一個黃色的叉叉出現在左側畫面的視野裡。右邊的選單中應該會預設選取著Mine，如果不是，你也可以再按一次d來選取。
  將游標移動到崖面邊緣，像這樣：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
